\documentclass[%
	parskip=half,
]{scrartcl}

% Deutsche Rechtschreibung
\usepackage[ngerman]{babel}

% Listen mit Buchstaben
\usepackage{enumerate}
\newcounter{enumitem}

% Kunstvolle Brüche
\usepackage{nicefrac}

\usepackage[%
	clausemark=forceboth,
	juratotoc,
	juratocnumberwidth=2.5em,
]{scrjura}

\pagestyle{myheadings}

% Auswählbare Verlinkungen
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\useshorthands{'}
\defineshorthand{'S}{\Sentence\ignorespaces}
\defineshorthand{'.}{. \Sentence\ignorespaces}

% Fußnoten mit römischen anstatt arabischen Zahlen
\renewcommand{\thefootnote}{\roman{footnote}}

% Erweiterte Formatierung von Tabellen
\usepackage{booktabs}

% Textfarben
\usepackage{xcolor}
\newcommand{\edit}[1]{{\color{red} #1}}
\newcommand{\add}[1]{{\color{blue} #1}}
\newcommand{\new}[1]{{\color{purple} #1}}

% Durchstreichen
\usepackage{ulem}
\newcommand{\delete}[1]{{\color{red} \sout{#1}}}

\begin{document}

\title{Geschäftsordnung}
\date{\edit{27.\,06.\,2022}}
\author{Fachschaftsrat Maschinenbau}

\maketitle

Geschäftsordnung für den Fachschaftsrat Maschinenbau der Otto-von-Guericke-Universität Magdeburg - nachfolgend 
Fachschaftsrat genannt - in der Fassung vom \edit{27.06.2022}.

\tableofcontents

\clearpage

\addsec{\edit{Begriffsbestimmungen}}

Zum besseren Verständnis der Geschäftsordnung sind \edit{nachfolgend Erläuterungen zu den verwendeten Formulierungen zu 
finden.}

\minisec{Gewählte Mitglieder}

Gewählte Mitglieder sind \edit{Studentinnen und Studenten}, die während der Hochschulwahlen \add{direkt} gewählt wurden
\edit{oder indirekt aufgrund des Rücktritts} eines Mitgliedes nachfolgen. Sie sind stimmberechtigt.
Bei Beendigung der Mitgliedschaft eines gewählten Mitgliedes wird ein stellvertretendes Mitglied zum Nachfolger.
Hierbei ist die Reihenfolge entsprechend der amtlichen Wahlergebnisse zu berücksichtigten.

\minisec{Stellvertretende Mitglieder}

Stellvertretende Mitglieder sind \edit{Studentinnen und Studenten}, die \add{aufgrund der erreichten Stimmenzahl während
der Hochschulwahlen als Stellvertretung} gewählt wurden. \edit{Jedes stellvertretende Mitglied} kann ein \add{nicht
anwesendes} gewähltes Mitglied auf \add{den} Sitzungen \add{für die Dauer einer Sitzung} vertreten und \edit{erhält}
hierdurch das Stimmrecht \edit{jenes} Mitglieds. \add{Dabei ist die Reihenfolge der Vertretungen festgelegt entsprechend
der erreichten Stimmenzahl während der Hochschulwahlen.} Eine Stellvertretung kann pro Sitzung nur ein gewähltes
Mitglied vertreten.

\minisec{Kooptierte Mitglieder}

Kooptierte Mitglieder sind \edit{Studentinnen und Studenten}, die durch Kooptation in den Fachschaftsrat aufgenommen
wurden. Sie sind nicht stimmberechtigt.

\minisec{\delete{Stimmberechtigte Mitglieder}}

\delete{Stimmberechtigte Mitglieder sind gewählte oder stellvertretende Mitglieder, die auf einer Sitzung ein Stimmrecht
besitzen.}

\minisec{Textform}

Bezeichnet das Verfassen eines (physischen oder digitalen) Dokuments, worin der Verfasser erkenntlich ist. Eine
Unterschrift wird nicht benötigt.

\minisec{Elektronische Form}

Bezeichnet das Verfassen eines digitalen Dokuments mit digitaler Signatur der erstellenden Person(en).

\minisec{Schriftform / schriftlich}

Bezeichnet das Verfassen eines physischen Dokuments mit Unterschrift der erstellenden Person(en).

\clearpage

\appendix

\section{Aufbau}

\begin{contract}

\Clause{title={Anwendungsbereich}}

Die Geschäftsordnung \add{des Fachschaftsrates} regelt insbesondere:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item den Ablauf, die Organisation und Durchführung der Sitzungen;
	\item die Zusammensetzung;
	\item \add{sowie die} Arbeit und interne Struktur\edit{.}
\end{enumerate}
\delete{des Fachschaftsrates.}

\Clause{title={Zusammensetzung}}

'S Der Fachschaftsrat besteht aus gewählten, stellvertretenden und kooptierten Mitglieder\add{n}'. Die Anzahl der
gewählten Mitglieder beträgt \edit{7}'. Jedes Mitglied des Fachschaftsrates muss auch Mitglied der Fachschaft
\add{Maschinenbau an der Otto-von-Guericke-Universität Magdeburg} sein'. Die Kooptation von Mitgliedern wird mit einer
\nicefrac{2}{3}-Mehrheit der stimmberechtigten Mitglieder beschlossen.

Der Fachschaftsrat teilt seine Arbeit in die folgenden Sachgebiete ein:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Verwaltung;
	\item Finanzen;
	\item Öffentlichkeitsarbeit;
	\item Studium \& Lehre;
	\item Exkursionen;
	\item Hochschulpolitik;
	\item Mentoring;
	\item Technik;
	\item Veranstaltungen.
\end{enumerate}

\Clause{title={\edit{Vorstand}}}

'S Der Fachschaftsrat wählt aus seiner Mitte \edit{Sprecherinnen und Sprecher} \delete{und Sekretär:innen}, welche
\edit{gemeinsam den Vorstand bilden}'. \delete{Jedes Sachgebiet hat nur eine:n Sprecher:in oder Sekretär:in.}\add{Der
Fachschaftsrat kann von mindestens einer Sprecherin oder einem Sprecher vertreten werden.}

'S Der Fachschaftsrat wählt \edit{eine Sprecherin oder einen Sprecher} für Verwaltung\edit{, eine Sprecherin oder einen
Sprecher} für Finanzen \add{und eine Sprecherin oder einen Sprecher für Öffentlichkeitsarbeit}'. \delete{Die weiteren
Sachgebiete können beliebig durch Sprecher:innen oder Sekretär:innen besetzt werden.}

'S \edit{Für das Amt als Sprecherin oder Sprecher} können sich nur Studierende aus dem Kreis der gewählten Mitglieder
des Fachschaftsrates aufstellen lassen'. \delete{Die Sprecher:innen bilden gemeinsam den Vorstand'. Der Fachschaftsrat
kann von mindestens 2 Sprecher:innen vertreten werden.}

\delete{'S Als Sekretär:in können sich nur Studierende aus dem Kreis der stellvertretenden oder kooptierten Mitglieder 
des Fachschaftsrates aufstellen lassen.}

\Clause{title={Wahlen}}

'S \edit{Das Amt einer Sprecherin oder eines Sprechers} wird mit absoluter Mehrheit der stimmberechtigten Mitglieder
gewählt'. Die \edit{Ämter} werden einzeln und getrennt voneinander gewählt.

Sollte im einem Wahlgang mit mehreren \edit{Kandidatinnen oder Kandidaten} keine absolute Mehrheit der 
stimmberechtigten Mitglieder für \edit{eine Kandidatin oder einen Kandidaten} zu Stande kommen, ist ein weiterer 
Wahlgang für dieses \edit{Amt} durchzuführen, wobei \edit{die Kandidatin oder der Kandidat} mit den wenigsten Stimmen 
nicht mehr zur Wahl steht.

'S \edit{Das Amt als Sprecherin oder Sprecher} wird für eine Wahlperiode gewählt'. Eine Wiederwahl ist möglich'. Die
Wahlperiode endet außerdem durch:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Rücktritt;
	\item Austritt aus der Studierendenschaft;
	\item Wechsel der Fachschaft;
	\item Exmatrikulation;
	\item Konstruktiven Misstrauensantrag.
\end{enumerate}

Ist ein Amt wegen vorzeitiger Beendigung der Amtszeit neu zu besetzen, wird dieses Amt für die laufende Wahlperiode neu 
gewählt.

\Clause{title={Aufgaben und Rechte \edit{des Vorstands}}}

\edit{Der Vorstand vertritt} die Fachschaft \add{gegenüber}:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item \delete{gegenüber} staatlichen und gesellschaftlichen Institutionen;
	\item der Otto-von-Guericke-Universität Magdeburg;
	\item den Organen der Universitätsverwaltung;
	\item sowie der allgemeinen Öffentlichkeit.
\end{enumerate}

'S \edit{Der Vorstand kann} im Zeitraum zwischen zwei Sitzungen im Rahmen \edit{seines} operativen Geschäfts
über ein Gesamtbudget i.~H.~v. \edit{500,00}~€ \add{während eines Haushaltsjahres} verfügen'. Hierfür müssen mindestens
2 \edit{Sprecherinnen und Sprecher} ihre Zustimmung schriftlich oder in elektronischer Form geben'. Dies betrifft
insbesondere die Aufrechterhaltung des Bürobetriebs und die Vor- \& Nachbereitung der Sitzungen'. Der Verfügungsrahmen
ist auch dann nicht zu überschreiten, wenn mehrere Ausgaben in einem direkten sachlichen Zusammenhang stehen'. 
\edit{Der Vorstand hat} dem Fachschaftsrat auf der nächsten Sitzung Bericht zu erstatten'. Die Ausgaben
werden im Protokoll festgehalten.

\edit{Der Vorstand hat} eine zusätzliche Sitzung zum frühest zulässigen Termin einzuberufen \add{(es gilt
\ref{einberufung})}, wenn dies von mindestens 4 Mitglieder des Fachschaftsrates oder \edit{wenigstens einer Sprecherin
oder einem Sprecher} schriftlich oder in elektronischer Form verlangt wird.

\edit{Der Vorstand hat} die Möglichkeit schriftlich oder in elektronischer Form einen Umlaufbeschluss des 
Fachschaftsrates einzuholen.

\edit{Die Sprecherin oder der Sprecher} für Verwaltung hat insbesondere die folgenden Aufgaben:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Vor- \& Nachbereitung der Sitzungen;
	\item Gewährleistung eines reibungslosen Bürobetriebes.
\end{enumerate}

\edit{Die Sprecherin oder der Sprecher} für Finanzen hat insbesondere die folgenden Aufgaben:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Haushalts- \& Wirtschaftsführung im Rahmen der gesetzlichen Bestimmungen;
	\item Aufstellung des Haushaltsplanes und etwaiger Nachtragshaushaltspläne.
\end{enumerate}

\add{Die Sprecherin oder der Sprecher für Öffentlichkeitsarbeit hat insbesondere die folgenden Aufgaben:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Formulierung von Stellungnahmen und ähnlichen öffentlichkeitswirksamen Texten;
	\item Steuerung der öffentlichen Wahrnehmung insbesondere durch Verwendung medialer Plattformen.
\end{enumerate}}

\end{contract}

\section{Sitzungen}

\begin{contract}

\Clause{title={Einberufung}} \label{einberufung}

'S Die Sitzungen des Fachschaftsrates finden i.~d.~R. alle 2 Wochen statt'. In der vorlesungsfreien Zeit kann von 
dieser Regelung abgesehen werden.

Die Ladungsfrist beträgt 3 Tage.

Die Einberufung erfolgt durch den Vorstand, i.~d.~R. durch \edit{die Sprecherin oder den Sprecher} für Verwaltung.

'S Die Einladung zur Sitzung hat mindestens \add{zu enthalten}:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Datum und \edit{Uhrzeit} der Sitzung;
	\item Ort der Sitzung;
	\item Vorschlag der Tagesordnung\edit{.}
	\setcounter{enumitem}{\value{enumi}}
\end{enumerate}
\delete{enthalten sein.}
'S Ferner sollten auch \add{enthalten sein}:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\setcounter{enumi}{\value{enumitem}}
	\item Anträge, die nicht persönlicher Natur sind;
	\item Berichte\edit{.}
\end{enumerate}
\delete{enthalten sein.}

Die Einladung ist an alle Mitglieder des Fachschaftsrates sowie an \delete{zum Zeitpunkt der Einladung benannte 
Stellvertreter:innen,} \edit{Antragstellerinnen und Antragsteller als auch} bekannte Gäste in Textform per E-Mail zu 
verschicken.

\Clause{title={Öffentlichkeit}}

Die Sitzungen des Fachschaftsrates sind i.~d.~R. öffentlich.

'S Der Fachschaftsrat kann mit \nicefrac{2}{3}-Mehrheit der stimmberechtigten Mitglieder für einzelne 
Tagesordnungspunkte den Ausschluss der Öffentlichkeit beschließen'. \edit{Antragstellerinnen und Antragsteller können 
während der Behandlung ihres Antrages um den Ausschluss der Öffentlichkeit bitten, welches mit absoluter Mehrheit der 
stimmberechtigten Mitglieder beschlossen wird.}

Anträge persönlicher Natur werden stets \edit{unter Ausschluss der Öffentlichkeit} behandelt.

Der Fachschaftsrat kann mit absoluter Mehrheit der stimmberechtigten Mitglieder zusätzliche beteiligte oder beratende 
Personen zu \delete{nicht-öffentlichen} Teilen der Sitzung hinzuziehen\add{, welche unter Ausschluss der Öffentlichkeit 
stattfinden}.

\edit{Alle anwesenden Personen, die während des Ausschlusses der Öffentlichkeit an der Sitzung teilgenommen haben, sind 
zur Verschwiegenheit verpflichtet.}\footnote{\add{Die Verletzung der Schweigepflicht ist strafbar.}}

\Clause{title={Protokoll}}

Über die Sitzung wird ein Protokoll geführt.

Inhalt des Protokolls sind:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item \add{Zeitpunkt und} Ort\edit{;}
	\item \edit{Rede}leitung, \edit{Protokollantin bzw. Protokollant} sowie anwesende Mitglieder und Gäste;
	\item Abstimmungen, Beschlüsse\add{, Wahlen} und die jeweiligen Ergebnisse;
	\item Berichte von \edit{Sprecherinnen und Sprechern} \add{und bei Bedarf von weiteren Mitgliedern};
	\item sowie durch die Geschäftsordnung, Finanzordnung oder Satzung vorgeschriebenen Anzeigen.
\end{enumerate}

Das nachbereitete Protokoll ist zeitnah über die internen Strukturen des Fachschaftsrates den Mitgliedern zugänglich zu 
machen, spätestens jedoch bis zum Zeitpunkt der Einladung zur nachfolgenden Sitzung.

'S Das Protokoll gilt als beschlossen wenn auf jener Sitzung, zu welcher das nachbereitete Protokoll den Mitgliedern 
zugänglich gemacht wurde, kein Widerspruch durch ein Mitglied erhoben wird'. Im Falle eines Widerspruches sind die 
Änderungsvorschläge des widersprechenden Mitgliedes als Änderungsanträge zu behandeln und anschließend das Protokoll 
mit den angenommenen Änderungen durch den Fachschaftsrat zu beschließen.

'S Öffentliche Teile eines beschlossenen Protokolls sind der Studierendenschaft zugänglich zu machen'. Wurde ein 
Protokoll durch den Fachschaftsrat abgelehnt ist über das weitere Verfahren durch den Fachschaftsrat zu beraten'. Die 
Beschlüsse, auch aus \delete{nicht-öffentlichen} Teilen der Sitzung\add{, welche unter Ausschluss der Öffentlichkeit 
stattgefunden haben}, sind in jedem Fall (anonymisiert) zu veröffentlichen.

\Clause{title={Beschlussfassung}}

Der Fachschaftsrat ist beschlussfähig, wenn
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item die \edit{Einberufung} \add{nach \ref{einberufung}} ordnungsgemäß erfolgt ist;
	\item mehr als die Hälfte der stimmberechtigten Mitglieder anwesend ist.
\end{enumerate}

Die Beschlussfähigkeit ist zu Beginn der Sitzung \add{im Protokoll} festzuhalten.

'S Sollte der Fachschaftsrat auf zwei aufeinander folgenden Sitzungen nicht beschlussfähig sein, \edit{kann der 
Vorstand} eine Sitzung einberufen, in welcher der Fachschaftsrat unter Anwesenheit einer beliebigen Anzahl an 
stimmberechtigten Mitglieder beschlussfähig ist'. Dies muss in der Einladung deutlich gekennzeichnet sein'. Die 
Einladung muss weiterhin ordnungsgemäß erfolgen.

Der Fachschaftsrat entscheidet auf seinen Sitzungen i.~d.~R. mit einfacher Mehrheit der abgegebenen gültigen Stimmen, 
sofern durch Satzung, Finanz-, Beitrags- und Geschäftsordnung keine andere Mehrheit vorgeschrieben ist.

'S Für Umlaufbeschlüsse sind nur gewählte Mitglieder des Fachschaftsrates stimmberechtigt'. Der Umlaufbeschluss gilt 
als angenommen, sobald die absolute Mehrheit \add{der stimmberechtigten Mitglieder} diesem zugestimmt hat'. Ist der 
Umlaufbeschluss bis zur nächsten Sitzung noch nicht entschieden, so ist der Beschluss regulär auf der Sitzung zu 
tätigen.

Die Beschlüsse des Fachschaftsrates sind bindend.

\Clause{title={\edit{Redeleitung}}}

'S Die \edit{Redeleitung} leitet die Sitzung'. Sie ist angehalten, ein heterogenes Meinungsbild einzuholen und eine 
zielführende Diskussion zu ermöglichen'. Sie erteilt und entzieht das Wort.

\Clause{title={Anträge zur Geschäftsordnung}}

\add{'S Anträge zur Geschäftsordnung können von jedem Mitglied gestellt werden'. Jedes Mitglied besitzt bei einer 
Abstimmung über einen Antrag zur Geschäftsordnung eine Stimme.}

Anträge zur Geschäftsordnung sind umgehend, jedoch ohne \edit{Unterbrechung eines gegenwärtigen Wortbeitrages}, zu 
behandeln.

'S Bei allen Anträgen zur Geschäftsordnung ist eine Gegenrede\footnote{\add{Anstelle einer inhaltlichen Gegenrede 
ist ebenso eine formale Gegenrede für die Initierung der Abstimmung ausreichend.}} möglich'. Sollte keine Gegenrede 
erfolgen, so gilt der Antrag zur Geschäftsordnung als einstimmig angenommen.

Die Anträge zur Geschäftsordnung werden mit folgenden Mehrheiten angenommen.

\KOMAoptions{parnumber=false}

Durch Antrag eines Mitglieds:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Namentliche Abstimmung
	\item Geheime Abstimmung
	\item Feststellung der Beschlussfähigkeit
	\item Rede zu rechtlichen Gegebenheiten
	\setcounter{enumitem}{\value{enumi}}
\end{enumerate}

Mit einfacher Mehrheit der abgegebenen Stimmen:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\setcounter{enumi}{\value{enumitem}}
	\item Überweisung \edit{an einen dafür einberufenen Arbeitskreis}
	\item Unterbrechung der Sitzung\footnote{\add{Es ist die Dauer der Unterbrechung bei Antragstellung zu nennen.}}
	\item Ende der Debatte und sofortige Abstimmung
	\item \edit{Schließung der Redeliste}
	\item Eintritt in einen Tagesordnungspunkt
	\setcounter{enumitem}{\value{enumi}}
\end{enumerate}

Mit absoluter Mehrheit der \delete{stimmberechtigten} Mitglieder:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\setcounter{enumi}{\value{enumitem}}
	\item Änderung der Tagesordnung (mit Vorschlag)
	\item Behandlung unter einem späteren Tagesordnungspunkt
	\item Vertagung
	\setcounter{enumitem}{\value{enumi}}
\end{enumerate}

Mit \nicefrac{2}{3}-Mehrheit der \delete{stimmberechtigten} Mitglieder:
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\setcounter{enumi}{\value{enumitem}}
	\item Wechsel der \edit{Redeleitung}
	\item Nichtbefassung
\end{enumerate}

\KOMAoptions{parnumber=true}

'S Für den Fall, das sowohl ein Antrag auf geheime als auch namentliche Abstimmung gestellt wird, \edit{so ist} zuerst 
über die geheime Abstimmung \edit{abzustimmen}'. Sollte die geheime Abstimmung angenommen werden, entfällt \edit{die} 
Abstimmung über eine namentliche Abstimmung.

Anträge zur Geschäftsordnung werden \edit{weder} namentlich \edit{noch} geheim abgestimmt.

\Clause{title={Anträge}}

'S Anträge sind Entwürfe zu Beschlüssen'. Diese sind vor Einberufung der Sitzung bei \edit{der Sprecherin oder dem 
Sprecher} für Verwaltung einzureichen und sind mit der Einladung zur verteilen.

'S Ein Antrag wird i.~d.~R. nur in Anwesenheit \edit{der Antragstellerin oder des Antragstellers} behandelt'. 
Andernfalls wird der Antrag auf die nächste Sitzung vertagt'. Ein Antrag wird höchstens dreimal vertagt.

'S Initiativanträge sind Anträge, die nach Ablauf der regulären Einreichungsfrist bei \edit{der Sprecherin oder dem
Sprecher} für Verwaltung eingereicht wurden und nicht in regulärer Frist gestellt werden konnten oder auf einem
Sachverhalt beruhen der nach Einladung bekannt geworden ist'. Initiativanträge werden nur behandelt, wenn 
\edit{mindestens eine der folgenden Bedingungen zutrifft.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Unterzeichnung von wenigstens drei Mitgliedern
	\item Unterzeichnung von wenigstens einer Sprecherin oder einem Sprecher
	\item Befürwortung beim Beschluss der Tagesordnung
\end{enumerate}
}

'S Konstruktive Misstrauensanträge müssen 10 Tage vor Sitzungsbeginn schriftlich oder in elektronischer Form 
eingegangen sein'. Konstruktive Misstrauensanträge gelten als bestätigt, wenn sie mit \nicefrac{2}{3}-Mehrheit der 
stimmberechtigten Mitglieder beschlossen worden sind'. Misstrauensanträge sind vertraulich zu behandeln, werden geheim 
abgestimmt und können nicht initiativ eingebracht werden.

'S Mitglieder des Fachschaftsrates können während einer Sitzung Änderungen an den Anträgen vorschlagen'. Ein 
Änderungsantrag darf dem Zweck, Sinn sowie der Natur des ursprünglichen Antrages nicht widersprechen.

\Clause{title={Abstimmungen}}

Vor jeder Abstimmung liest die \edit{Redeleitung} den Gegenstand der Abstimmung genau und neutral vor.

'S Vor der Abstimmung über einen Antrag sind alle dazu gestellten Änderungsanträge, in der Reihenfolge ihrer Tragweite, 
beginnend mit dem weitest gehenden, abzustimmen'. Erst danach darf über den \edit{eigentlichen Antrag} entschieden 
werden.

'S Anträge über die einmal abgestimmt wurde, können auf der laufenden Sitzung nicht noch einmal zur Abstimmung gestellt 
werden'. Ausgenommen hiervon sind unter anderem der Haushaltsplan und andere Anträge, sofern dies in Satzung, 
Beitrags-, Finanz- oder Geschäftsordnung anders geregelt ist.

\end{contract}

\section{Sonstiges}

\begin{contract}

\Clause{title={Einbeziehung von stellvertretenden Mitgliedern}}

'S Ist ein gewähltes Mitglied des Fachschaftsrates nicht in der Lage an den Sitzungen des Fachschaftsrates 
teilzunehmen, so wird es durch ein stellvertretenden Mitglied für die Dauer der Sitzung vertreten'. Das 
stellvertretende Mitglied ergibt sich entsprechend der Reihenfolge laut den amtlichen Wahlergebnissen'. Die 
Mitgliedschaft wird in diesem Falle nicht beendet, lediglich das Stimmrecht wird für die Dauer der Sitzung abgetreten'. 
Die Abwesenheit ist \edit{der Sprecherin oder dem Sprecher} für Verwaltung bis zum Beginn der Sitzung mitzuteilen.

'S Ist eine Vertretung nicht rechtzeitig bestimmt, so wird zum Zeitpunkt der Feststellung \edit{einer} 
Beschlussfähigkeit \edit{für die gegenwärtige} Sitzung \edit{ein anwesendes stellvertretendes Mitglied} festgelegt, 
\edit{welches} das Stimmrecht für die Dauer der Sitzung wahrnimmt'. Sollte mehr als ein stellvertretendes Mitglied 
anwesend sein, übernimmt \edit{jenes stellvertretende} Mitglied mit den meisten Stimmen laut den amtlichen 
Wahlergebnissen die Vertretung.

Gibt es mehrere Listen\footnote{\add{Als Listen werden die jeweils zur Wahl angetretenen politischen Gruppierungen 
eines Gremiums bezeichnet.}} im Fachschaftsrat gelten als mögliche Vertretung nur die \edit{stellvertretenden 
Mitglieder} der 
jeweiligen Liste des abwesenden Mitglieds.

Die \edit{zur aktiven Teilnahme an der} Sitzung notwendigen Unterlagen werden der Vertretung zur Verfügung gestellt.

'S Sollte ein gewähltes Mitglied drei Mal in Folge unentschuldigt und ohne benannte zeitweilige Vertretung den 
ordentlichen Sitzungen des Fachschaftsrates fernbleiben, verliert das Mitglied seine Mitgliedschaft'. Entsprechend wird 
das Stimmrecht auf \edit{das nächste stellvertretende Mitglied der Liste entsprechend} der amtlichen Wahlergebnisse 
übertragen'. Darüber informiert \edit{die Sprecherin oder der Sprecher} für Verwaltung den Fachschaftsrat.

\Clause{title={Änderungen der Geschäftsordnung}}

Eine Änderung der Geschäftsordnung des Fachschaftsrates wird\delete{, analog einer Satzungsänderung der 
Studierendenschaft, entsprechend dem Hochschulgesetz des Landes Sachsen-Anhalt,} mit der Mehrheit der abgegebenen 
gültigen Stimmen beschlossen.\footnote{\add{Die benötigte Mehrheit zur Änderung der Geschäftsordnung ergibt sich 
(analog für die Satzung der Studierendenschaft) entsprechend dem Hochschulgesetz für das Land Sachsen-Anhalt. Eine 
Änderung jener Mehrheit ist nicht rechtskräftig.}}

Änderungen treten mit Beschluss sofort in Kraft.

\Clause{title={Schlussbestimmungen}}

Die Geschäftsordnung tritt mit Beschlussfassung in Kraft.

Die hier verwendeten Funktionsbezeichnungen gelten für alle Geschlechter.

'S Sollte eine Klausel dieser Geschäftsordnung unwirksam sein oder werden, so wird hiervon die Wirksamkeit der übrigen 
Geschäftsordnung nicht berührt'. Unwirksame Klauseln sind im Wege der Auslegung zu ergänzen'. Sollte dies nicht möglich 
sein, tritt an deren Stelle dispositives Gesetzesrecht.

Die Geschäftsordnung ist dem Studierendenrat anzuzeigen und von diesem zu veröffentlichen.

\end{contract}

\vspace{1cm}

Magdeburg, den 27.06.2022

\vspace{1cm}

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{ccc}
		\cmidrule(lr){1-1} \cmidrule(lr){2-2} \cmidrule(lr){3-3}
		Sprecher für Verwaltung & Sprecherin für Finanzen & Spr. für Öffentlichkeitsarbeit \\
		Aiven Timptner & Paula Hünecke & Johanna Kühn
	\end{tabular}
\end{table}

\end{document}